劏房DSE女生 看BBC苦練英語

劏房DSE女生 看BBC苦練英語

要聞

應屆考生胡小威（左）及王紓婷（右）分別有志攻讀藥劑及理科。何家達攝

【本報訊】數萬學子幾年寒窗，只為三天後（12日）文憑試放榜有滿意成績。應屆考生王紓婷4年前從內地來港跟母親團聚，從事飲食業的母親收入微薄，兩母女跟弟弟只能擠在百多呎劏房共住。房間雖小，但滿載溫情，母親特意在劏房內間隔出一桌、一椅的小天地，紓婷已覺心足。為幫媽媽省錢，紓婷縱英語根底不好、也沒有補習，寧每天看BBC新聞苦練英語。

一桌一椅已知足

紓婷就讀紡織學會美國商會胡漢輝中學，她的母親是香港人、但自小隨父親居於福建，4年前才決定來港，父親因工作關係長居內地，每月來港3、4天聚天倫。紓婷往日住在小區（類似香港的屋苑）內的套房，房子裏能跑能跳，來港卻住在「一眼望晒」的劏房，初時極不適應，變得「唔黐家」。不過，紓婷的母親一直默默付出，令她的心態逐漸改變。
紓婷來港半年後，媽媽特意為她買下一張書桌，「她（媽媽）盡量調動房內的家具，希望讓我有個書桌，能好好溫習」。為照顧尚在讀小學的弟弟，母親只兼職從事飲食業，每月收入不足一萬元，但為了幫助紓婷學習，母親仍省下錢為她購置電腦、智能電話等學習用品，在家的時候又一起看英語頻道，縱然媽媽根本不懂英語。
「知足常樂」，紓婷笑言已習慣居住環境窄小，備試期間可「閉關」在一桌一椅小天地，每天苦讀10小時有多。放榜在即，紓婷心情緊張，因自覺在部份科目表現未如理想。目標成為營養師的她說：「家裏沒有出過大學生，所以我現在不止是對自己負責，也背負家人的期望，希望（考試）能有一點運氣吧。」
跟紓婷同校的胡小威迎放榜心情相對輕鬆，因他是重讀生、去年已有經驗，小威去年考獲29分、一共三科5*的好成績，經聯招派到港大理學院，但未達他心儀的藥理及藥劑學系要求，縱有旁人覺他「儍仔」，仍毅然放棄學位、選擇全科重讀。小威解釋，自己從小體弱、經常屙嘔，又試過因關節炎長期住院、缺席一個學期，中、西合璧治療下才慢慢改善，故自小已對藥劑極有興趣。
小威說，去年在中、英文科均只取得3級，以致整體成績未夠好，今年集中火力操練，每天利用手機應用程式溫習英語生詞，又隨處看英語餐牌及路牌、重複做歷年中文科試卷等，有信心兩科成績會有進步。
■記者周 婷

個記者個名都似係支那人咁

有志氣 捱得苦
蝗都咁話

點會無用，遲下條街邊個幫你掃

女人黎講
條路係窄D
男既去做責鐵都得
女人要生得靚先易搵錢

mk妺:何不做ptgf

窮人生仔正仆街

BTW
中學雞 本身仲要基礎唔好
聽BBC練英語貌出無乜效率

白痴，我識大把公屋仔新移民讀完書做醫生

你班垃圾自己讀唔成書就唔好以為其他人都讀唔到書啦

一年香港出幾多醫生 大把

求學問 無分種族優劣

有得看BBC 仲想點，我老母煩撚到看BBC 既機會都無

醫生係其中一樣啫，根本正常讀書然後讀三大神科唔難，出到黎揾四五萬根本係好正常，係d loser先會賴三賴四

港大醫學院每年入學的學生中住公屋多定私樓多

係大陸買得起小區樓應該唔窮嫁喎

小區都有分等級架

出身貧窮而資質麻麻既努力讀書都只是合格以上的成績，又唔係好優秀， 脫貧都要靠投機
考政府工只是有穩定生活

藥劑

有西用？

讀完又係send cv乞工

3科5*比盡28wor 6科29？ 有5**唔會唔講掛

我淨係知港大醫學院每年入學的學生一定係努力讀書的最多，窮人唯一衰的就係遺傳哂廢柴老豆老母d廢柴性格，怨天尤人又唔檢討自己，九萬幾個窮人公屋仔係讀到書的，自己讀唔到就賴三賴四

蝗似終係蝗，讀得叻又點，打破貧窮又點
佢地都唔會行出黎救香港，所以唔會覺得佢地特別好

要睇番佢地份人工
普遍二三線一般工種薪金大概一個月2000～4000 一個月

讀pharm有排你窮

英文得3 無人幫手補習真係讀十年都未必有5

爭學位死臭蝗

唔講其他

其實29分可以揀理大三寶, 一樣係醫療
點解要貧埋hku 個名去讀非醫療理學士

睇漏 當我無講過

大陸嘅小區講緊有晒配套有保安果啲喎 正常最平都要幾十萬一個單位

藥劑 理科
兩大乞食科

土生土長個班都賣緊港，你指望一個俾人歧視開嘅外來人會救港

窮人唔生仔->輸入外來種->港人絕種

私樓多啲好出奇？
係嘈唔自己父母唔生性
點解自己唔生性啲

點解block極都仲有蔣狗

岩啊，公屋仔入醫學院比例不足一成
個仔入到，
老豆老母應該還神

咁如果係捱完又留係香港發展，個啲應該唔算蝗啦

不過見親都係係band3讀讀住蝗話個啲垃圾以前中學隔離間band3全部都係蝗

咁你地點睇大陸果班爭香港大學學位既蝗

香港已經回歸中國廿年
點解系看前宗主國既BBC苦練英語!?
而唔系看現宗主國既CCTV苦練愛國???

係連登勤力都有罪

係咪得我在意個句睇餐牌學英文
真係仆得街
btw 睇到人地咁努力向上
對比返連登班廢青日日怨天尤人真係

真😂
勤力又笑人蝗
跟本人地條件差你咁多都入ku

英文3入撚到咩
入到都讀撚死佢

這些新聞就是窮人的希望和精神寄托

請問你依家做盛行月入幾多受我一拜

冇關係讀咩藥劑，真係笑死人
利申 cu pharmacy grad 做緊藥房

其實英文3
notes 都睇唔明喇

未入嚟已經知係死蝗

角色調轉，連登仔根本無個份為爭上遊既堅定意志，見到間房細就番番上大陸了
講港獨 淨識怨天怨地 罵人地種族太過主動上進爭取自己好處
連登仔有幾多個有真係為港獨出過力
屌完人當爭取左

刻苦耐勞 唔似連登班高屋仔

29分 重讀

如果睇得多 BBC就學到英文
陽痿睇得多 av咩都醫得好啦

……

依家香港仲邊有人用槍打劫架 你估幾十年前咩

睇標題以為英文幾勁

努力都要畀連登仔屌/笑

係上面咪好地地，老豆又係上面，落黎把撚，又要住劏房

連登公屋仔日日hea住過又屌3屌4 最想就係政府派錢 人地大陸劏房仔咁努力 係連登因為蝗就俾人鬧 自己廢就怨俾人搶學位

原來只要努力
大陸仔都有人撐

只要係蝗就係原罪

死蝗蟲狗祝你炒晒 0分

英雄莫問出處。

呢個post真係好反智，黎香港不事生產先係蝗蟲，依家人地努力上進都蝗？咁上一代走難黎香港果班，全部都係蝗蟲啦

認同